【7.28 上環暴動案】23 名被告受審 郭棟明：有直接證據指證其中11人

前年 7 月 28 日，上環爆發激烈警民衝突，24 人被控暴動，其中一人另外被控襲擊前警務處處長鄧竟成的兒子，即總督察鄧智兆。案中 23 人不認罪，今（22 日）在西九龍裁判法院受審。控方在開案陳詞指，示威者與警方對峙一小時，警方最終在晚上 8 時清場及展開拘捕。控方稱有直接證據指證當中 11 名被告參與暴動，包括他們手持雨傘、行山杖等物品，身旁有一輛擺滿磚頭的手推車，又指有被告站在示威者防線前排與警方對峙，逃走期間遭制服。

控方代表為資深大律師郭棟明，案件由法官陳仲衡審理。開案陳詞指，2019 年 7 月 28 日下午 3 時，一個獲警方發出不反對通知書的公眾集會在遮打花園舉行。開始不久，大批人士沿德輔道中、德輔道西及干諾道西馬路，步向中聯辦方向，期間高叫口號「香港警察，知法犯法」。警方在西區警署外、橫越德輔道西的馬路設置防線，下午 5 時多，約 100 至 200 名示威者到達西邊街馬路，在警方防線前集結。

控方指示威者穿著黑衣、戴頭盔及眼罩，持有行山杖、揚聲器、鐵通及雨傘，在防線前築起「傘陣」，高呼「黑警可恥」。警方多次警告他們進行非法集結，呼籲他們和平離開。示威者數目不斷增加，集結在德輔道西馬路與警方對峙，期間大叫「光復香港，時代革命」、用粗口罵警員、以膠欄杆等雜物設置路障，又用鐳射筆照射警方防線。

控方指警方因應情況，在德輔道西、干諾道西、皇后大道西設立三道防線。晚上約 7 時，示威者向德輔道西防線投擲雜物，警方開始掃蕩。警方推進期間曾施放催淚彈，與示威者對峙持續一小時。對峙期間，示威者手持鐵通、長棍及自製盾牌，捧著載有磚頭的紙皮箱及拖著載有磚頭的手拉車，並將催淚彈踢回警方。

控方指警方考慮示威者拒絕散去，若繼續推進，集結在德輔道西的示威者將與干諾道西的示威者匯合，屆時示威人數會大增，暴力將越演越烈，於是在約 8 時清場及拘捕示威者。警員在德輔道西近皇后街的馬路，制服本案 24 名被告。

控方指各被告親身參與暴動、並有共同的犯罪計劃，協助及教唆他人參與暴動。當中第二、三、五、六、七、十一、十三、十四、十六、二十二及二十四被告，被指有直接證據指證參與暴動。至於其餘被告，控方指法庭可根據他們的衣著、裝備及拘捕地點，以及部分被告的逃匿證據，裁定暴動罪成。若法庭未能裁定被告暴動罪成，可以考慮交替的非法集結罪。

求pin

連仔，已封鎖會員魯班七嘅又返嚟啦，今次第幾次呀？

同一team拉晒？

條友已經將引戰燒到去第二個post 到啦，連仔仲唔做嘢？

成單案最重要一定係因為呢個啦

其中一人另外被控襲擊前警務處處長鄧竟成的兒子，即總督察鄧智兆

push

推